[[Categoría:Guías]] [[Categoría:Organización]] [[Categoría:Democracia directa]]

Algunos aprendizajes sobre la organización adhocrática:

* las invitaciones al aire no convocan, hay que invitar a la gente que queres que vaya directamente.  recordarles que las esperas, que esa reunion puede interesarles, romperles las bolas si es necesario.

* tener un temario

* nadie está obligada a participar; si te dejan colgada no importa, pero dar menos prioridad a esa gente la próxima vez (ahorrarse los pings)

* visibilizar/comunicar lo que se estuvo haciendo ayuda un montón, a poca gente le gusta caer de paracaidista.  o sea, hacer resumenes, sacar fotos, etc. ayuda a que la gente sepa qué va a pasar.  además atrae gente como uno o al menos espanta fachos y creepies (mejor sola que mal acompañada :P)

* frustrarse hace mal, quejarse de frustracion espanta a las demas en lugar de generar empatía

* si no va nadie, hacer algo igual (pensar en adhocracia, democracia por disenso, "nada puede malir sal").  ademas no te vas con la sensación de fracaso y tenes algo para visibilizar.

* en hackerspaces.org le dicen "el patron de los martes", ya que no se puede combinar un dia (imaginen las idas y vueltas hasta que todas dicen si yo puedo), se elige arbitrariamente el martes.

* la otra es que las citas tienen que tener hora de inicio y fin, cosa que si alguien planea llegar mas tarde sepa que no va a llegar :P